有感於近年來香港這邊的輿情

有感於近年來香港這邊的輿情，現在什麼事情都走向極端，香港這邊現在只有兩種人，港獨與非港獨。
這次浸大普通話，其實學生的要求只是針對普通話考試而已，最後輿論又被帶到港獨。
香港（沒錯，香港也一樣）和大陸兩邊網絡和媒體看到香港這邊一有風吹草動，馬上帶節奏，分隊伍，把每個人按進座位。
大陸的宣傳部（我們叫真理會）是非常強勢的，大陸這邊的負面消息可以從所有媒體上一夜消失。就像那年的火車一夜掩埋，是非常殘酷的。
前兩年香港這邊的負面消息大陸一般是很難看到的，大陸是盡量壓下去。但是這兩年感覺有點不一樣了，香港這邊一直沒有好消息，出來的都是負面消息。
共產黨對於網絡已經從原來的畏懼，變成現在的得心應手。
我怕有一天，香港在政治上最終會和大陸省份平等，是非常可能的。
然後經濟上亦被大陸省份超越，遊戲結束。
喝了兩杯亂說話，不再討論了.